[港共01]【派錢4000】傳政府高層為派錢暗中角力 林鄭成陳茂波真‧Boss？

政府今日（23日）宣布向低收入人士派錢四千元，全城矚目，而在傳媒焦點背後，政界流傳政府高層一直就派錢問題柔性角力，特首林鄭月娥一開始便不贊成大面積派錢，而財爺陳茂波則以「民意牌」企硬向全港低收入人士派4000元，二人在整個過程中疑似多番「過招」，惹人遐想。

一切可追溯至「2.28」，即陳茂波公布首份擔大旗財政預算案之日，踫巧林鄭罕有地安排禮賓府新春酒會在當日舉行，並在席上致辭，提到當天是「今屆政府首份」財政預算案出爐的大日子，被政界解讀與陳茂波「搶鋒芒」。自此，林鄭與陳茂波圍繞預算案柔性「過招」的傳聞不脛而走。

未知是否巧合，陳茂波今日公布預算案「補漏」加派4000元，幾乎同一時間，林鄭又在公開場合亮相，且是出席向來曝光率極高的西九高鐵站活動，採訪通知列出的時間是下午3時30分出席，而陳茂波的「補漏」記者會則安排於下午2時30分。換言之，林鄭又適時地能為補漏派錢發表講話，不讓陳茂波「專美」。

弔詭的是，林鄭、陳茂波不僅在鏡頭前疑似「交手」，鏡頭背後更被傳就派錢問題上出現分歧。

流傳的版本指，陳茂波一開始就對預算案派錢抱開放態度，反正在政黨政治下，預算案派得愈多，贏取掌聲的機會愈高，惟作為其頂頭上司、港府最高話事人的林鄭卻表明不贊成派錢，她認為如果政府施政得力，理財得宜，根本不需要靠派錢催谷民望。在此「指導思想」下，陳茂波可舒展的空間有限，結果預算案瞄準特定人士派糖，即綜援及生果金「出三糧」、薪俸退稅上限調高至3萬元，以及向學生派2000元「利市」等，雖比以往派多了，但在庫房嚴重下，仍被兩邊政黨嫌「濕碎」，「到喉不到肺」。

其後，陳茂波似有意為自己扭回劣勢。一名建制派人士指，隨著政黨要求補漏派錢的呼聲愈來愈大，陳茂波反而有牌在手，大條道理向低收入人士派錢，且據聞他在內部企硬以「高水平」準則派錢，即金額要高，最終沒有揀派2000元和3000元，而是令人有點意外的4000元；以及受惠人數要多，放棄採用以個人入息中位數即1.55萬元劃界，改為不設上限而以有否在今年預算案受惠作準則，令更多人覆蓋在補漏派錢措施之下。

該名建制派人士形容，陳茂波堅持以「高水平」補漏派錢，大有想為自己扳回一局的味道。

該名建制派人士笑言，在預算案派錢問題上，林鄭幾乎立於不敗之地，倘預算案「少派」可體現其「強政不用派錢」的長官意志，倘「多派」又可以港府最高負責人身份「攞分」，「特首真正成為司長嘅Boss，預算案亦為港府阿一服務，以前曾俊華忽悠梁振英的局面已不復再。」

波叔

波:聽你講攪到出街都要驚
自己玩好過

又係一個做壞人，一個做好人

又權鬥，又搞咁多野都派得咁西，不如死撚左去啦

習大大在下一。。。林鄭在下一盤很大的棋

內鬥成癮，各懷鬼胎！！！

波狗派錢都派得柒過人有咩民望可言

淋病又贏

波縮為男人同基層爭返口氣

阿波 怪錯你了
有無女人做上司既巴打 我好有共鳴

最初預算案未公佈前
陳喺新聞訪問講會考慮派錢的意見
之後公佈後 態度轉180度
明顯喺林鄭反對

波叔 落台 走啦
會計出身, 擺明想益返班會計佬
諗都唔係諗d 咁複雜既野出黎哇

後生果d 填份表, 申報下好少事
你叫d 阿公阿婆填, 你無撚野哇
已經唔係多
攪咁多野
仲要唔係實收全額現兜兜cash 4000

怨氣沖天

反而MPF 對衝
全民退保, 醫保
勞工假
立法5天工作制
呢d 實事又唔去做 :o

相對正苦肯比錢既話, 起碼簡單好多

幾十萬一個月
仲有其他津貼, 褔利
你同我講你受左好多委屈呀？

大把人想坐你個位

個陣放晒風話派 之後俾女人屌完又話唔派

香港01，正仆街冚家鏟，屌你老母大爛臭化屄

你信？諗起果個一男子因素既官為hktv落淚
唔記得叫乜名，有報導話佢係想俾牌，但689唔俾

“她認為如果政府施政得力，理財得宜，根本不需要靠派錢催谷民望”

江派揀親嘅市委書記
通常都係好鬥，心狠手辣，一意孤行，往死裡鬥
基本上個個都係同一個餅印
而呢兩條友
睇嚟都似係以前積落唔少牙齒印

4千叫派得多 01真係識搞笑

全部做高官都係冚家鏟

講完

01幫人性幻想

乜香港01啲文筆咁撚支那feel

扳回一局的味道
忽悠

發表講話
專美

利市